臨畢業被女飛，我決定⋯⋯

「點解⋯⋯」

「你成日問點解點解，好多野係無得解架！我地分手啦！」阿蚊想轉頭走，我捉住佢隻手唔畀佢走。

「放開我。」

「咁你都話我知點解無啦啦分手先得架？」

「感情淡咗就係淡咗，都話無得解。」

同樣係大學final year嘅我同阿蚊，由year one嘅ocamp相識到喺埋一齊，都不過係半個月嘅事。

最初因爲我地太快喺埋一齊，外界係完全唔睇好依段關係。

但隨住時間流逝，我同阿蚊愈嚟愈恩愛。

我亦天真到以為依段關係可以一直持續落去。

啲人成日話一段戀愛，通常捱唔過兩關。

第一關係中學升大學，第二關係大學入社會。

我已經捱唔過第一關，依家仲要第二關都未開始就被取消資格。

「你係咪中意咗第二個？你呵嗰隻狗公呀？」

「我都話佢係我朋友！唔係咩狗公！都唔明點解你要懷疑我！」

「咁你咪做啲令人懷疑嘅舉動啦！叫你block柒佢你有無block丫？」

阿蚊揈甩我隻手：「我再講多次！我地分手呀姚苛樂！」

「哦！解釋都費事喇依家下話？」

失策，上年根本就唔應該妥協畀阿蚊住呵。

佢雖然唔係話靚到女神級咁，但樣貌中上嘅女仔正正有種可以親近嘅親切感，只要一住呵就足以令狗公扯旗到quit呵。

「你比條女住呵呀？等散都得喇。」

我嗰陣無聽保仔嘅勸告，依家真係瀨野喇！

Live左

多謝你呀

我見阿蚊真係頭也不回，開始心急，一句：「唔好⋯⋯」脫口而出，無哂之前嘅霸氣。

但為咗挽回阿蚊，就算霸氣盡失都已經無所謂。

「唔好⋯⋯離開我呀⋯⋯阿蚊⋯⋯」

眼淚唔受控制咁流落嚟。

阿蚊稍稍回頭，但佢一滴眼淚都無流。

「祝你幸福，可樂。」

最後，我無再追上去。

因為我知道，當一個人同你講完分手之後，竟然可以舒一口氣咁微笑嗰陣，追上去，都無辦法返轉頭。

我呆咗咁企喺大街上。

手緊緊揸巢咗我一早買定嘅兩張戲飛。

點解咁似我

紅巴？
唔好sad

「點解女人嘅感情可以話變淡就變淡！」

同日夜晚，我嘅死黨七喜、忌廉同芬達捱義氣出嚟同我飲酒。

七喜照舊無咩表情，淨係慢慢吮佢杯snowball。

「因為良禽擇木而棲！所有女人都係雞！」

橙色箭豬頭嘅芬達豪氣咁隊咗一杯麒麟，之後再叫續杯，仲飲得兇狠過我，唔講仲以為係佢失戀。

至於向來理性行先嘅忌廉托一托眼鏡，伸出兩隻手指：「你依家得兩條路揀。」

A，自殺。

B，揀A。

「咁揀都唔錯丫⋯⋯起碼我可以得到解脫⋯⋯」

啪。

向來無咩反應嘅七喜一下手刀劈落我個頭度。

「佢話你死咗佢會好開心喎。」芬達翻譯。

七喜一下手刀劈落芬達頭度。

「sor尻，係傷心至啱。」芬達更正。

我嘆口氣，伏喺枱上面。

心好痛，點解會咁痛架呢？

Live咗 好寫實呀

多謝你呀
正皮留言有加速作用
（雖然每篇好短 ）

「你都唔係第一次被女飛架啦。」

「今次唔同架！我真係好愛阿蚊！」大佬！大大話話一齊咗三年呀，我史上最長嘅一次戀愛。

但原來排咗三年嘅骨牌，輕輕一推就瞬間崩潰，一片一片倒地不起。

忌廉兩手拍落我塊面度：「振作啲！兩條路，一係就盡快搵過第二個，一係就追返阿蚊返嚟！」

芬達一手拍落我頭頂：「有我地幾個汽水麻甩佬做智囊團，實食無痴牙呀！」

七喜都靜靜拍一拍我背脊。

被人飛，代表咗自己嘅存在有某啲部分被自己最愛嘅人拒於門外。

一啲連最愛你嘅人都無辦法接受嘅缺陷。

無情嘅一方總係好快可以繼續好好生活。

但相反仲有留戀嘅一方，每日都要喺泥濘之中掙扎求存。

今日係星期日。

我按捺住頭痛喺床上擘大眼，手就不自覺咁伸向手機開wtsapp。

我起身lu～

孤獨就係，當我起身，先發覺唔會再收到你嘅wtsapp。

三年嘅感情已經完結咗，起身再無收到阿蚊嘅wtsapp就係最好嘅證明。

我同阿蚊嘅wtsapp對話停留喺琴日。

到喇我。

一切凍結喺我最後嘅說話之上。我碌上啲睇，原來不知不覺間，我地嘅對話已經變得咁枯燥乏味。

起身未？

起左。

今日係咪食飯？

係。

今晚見啦～到左搵你～

係由幾時開始，阿蚊嘅回覆慢慢變到咁冷淡嘅呢？

阿蚊在線上。

我打咗「我醒喇」三隻字，然後刪除。

佢已經唔係我女朋友，同佢講自己訓醒，只係一種騷擾。

「在線上」消失。

我望住阿蚊上線又落線，此時此刻，唔知佢同邊個傾緊計？

唔通係隻死狗公？！諗到就火滾！

定抑或係，阿蚊上線，係想睇我有無上線？

你有無掛住我？我睇唔透。

由以前，我知道阿蚊無時無刻都掛住我，到依家，我連佢仲有無掛住我都唔知，中間到底出咗咩錯？

戀愛大鐘入面，就算只有一塊齒輪生鏽，成個鐘都會停止運轉。

好彩嘅人就可以拎塊齒輪出嚟修理好先放返入去。

但唔係個個都咁好彩可以得到修理嘅機會。

「唔見你戴之前隻錶嘅？」

「我掉咗喇。壞咗嘛。」

或者，當時我就應該要知道，阿蚊係會遺棄成座大鐘嘅人。

當我打開ig，又條件反射咁㩒入阿蚊度。

經過琴晚，佢已經將同我有關嘅相都del哂，相片數目一下子銳減。

無論碌到幾底都好，都唔再有同我有關嘅相。

我到底做錯乜野，要咁狠咁將三年感情清空？

一諗到依度，又唔知點解有種想搵翻阿蚊嘅衝動。

點知到我再入wtsapp嘅時候，就被我發現咗一樣野。